【急需討論】有關示威者使用武力建議

旺角清路障藍絲被手足一棍打頭 即刻瞓左係度我都睇得十分之爽

但係爽既同時 都要反思下其實我都有冇用過份既武力

我地譴責警方既其中一點理據係在於 佢地使用既武力係完全不對等 唔合乎國際標準

當初我地同意神獸 唔係想去傷害對面既人 而係保護返手足同自己

而家我地係咪都應該訂立返一套示威者既武力使用指引 去約束返自己呢

以下係我自己既睇法:

一般打嘴炮藍絲: 以理論還擊/不理會

清路障藍絲: 直接重建路障 不應使用武力

影大頭: 先警告刪去照片奪去手機否則破壞手機 若警告無效當場破壞手機

手持攻擊性武器: 先警告對方放低武器 否則使用武力 警告無效 神獸

展示攻擊意圖/作出攻擊: 直接神獸

懷疑狗: 先制服可疑人士 驗明身份後召喚神獸

狗/confirm休班狗: 直接召喚神獸

希望大家都可以討論下 係使用武力方面達成一個共識 並制成文宣 咁樣我地先係以武制暴 如果唔係 只會淪為濫暴之人

利申: 上面係構思緊隻online game 既內容 絕不支持任何犯法行為

今日3點尖咀見

警甴嚟㗎on9

如果係既 咁咪打得啱
不過呢個post都係想大家討論下使用武力既準則
不過想問點知嗰隻係狗跟得唔夠貼

推

你班左膠收爹啦 旺角清路障條藍絲渣住碌野凶鳩前線同拿電話影人大頭 咁都唔私了得？班手足放核彈都唔撚割蓆呀

新聞cap圖

唔知點解up唔到圖

下面

頭先見又死左圖

又係啲道德撚
唔打死為前提
理得佢點打
藍絲拎刀個陣你衝前去叫佢諗諗先啦

咪撚再設d軍師底線得唔得?on9小陣喇

你咁講同啲藍絲有咩分別
係唔同情況就應該用唔同手段

個次d on9四色限制 咩撚野紅裝飾 你班冷氣撚一次都無做過 依家又要做道德高地?

做人無底線同黑警有咩分別 唔認為無底線打藍絲係一件正確既事

唔覺得四色限制有咩問題 有問題請指出

冷氣撚收嗲啦

咪紅字講撚左 盲9呀你?

你又知我係冷氣撚 可能你先係呢 不過今日3點尖沙咀見

注意係個呀叔攞起鐵枝 先俾市民用最低武力制止

拉

你去建議吓對家啦不如

除左on9 話我冇做過 同佔道德高地 我真係睇唔到有咩理據

3樣都唔叫理據 仲要幾多?

我係段片都有睇到佢攞鐵支 但佢好似係搬緊野?
利申 如果佢攞鐵支係有攻擊意圖 我都認為使用武力制服係合適

係咪對家做錯既野 我地就可以做?
接受不完美 都要改善

咁你覺得on9既位係?

攞住碌竹仲唔打？
你諗下之前藍屍廢老打手足，有冇呢啲制約
點解我地要守呢啲制約，總之理撚得佢，係廢老踩場，即打

不割

咁按你呢個邏輯 示威者上街 點解黑警唔打得?
藍絲廢老打手足係錯 所以嗰啲藍絲廢老要打
但我地神獸既目的係咩? 真係手無寸鐵廢老衝過黎9up 都即打?

同意 我都不割

但真係不完美 要改善

又係呢啲on9言論 駛唔駛等佢劏完肚 斬埋人先出手制服
好心啦 過咗半年仲有你啲左膠出現
你望下受傷 死咗班手足 你睇下自己過唔過得去

清路障條友拎住碌棍

睇字都feel到個陣阻膠味

我明白有手足死傷
但我已經唔係講緊完全唔用武力
而係合理使用

你覺得係藍即打 係合理??

咁你有冇理據除左屌我阻膠

估唔到係連登講 要使用有限制武力都比人屌
你地到底知唔知自己屌黑警既理據係咩

全部人都認同係藍就打?

你留心啲睇下 佢拆RB都有一段時間有人打過佢 因為佢手止冇武器

直到佢攞起鐵枝 先有好市民出手制服
如果佢攞起咗鐵枝捅人 咁又死一個手足架啦喎

更正

你留心啲睇下 佢拆RB都有一段時間冇人打過佢 因為佢手上冇武器

直到佢攞起鐵枝 先有好市民出手制服
如果佢攞起咗鐵枝捅人 咁又死一個手足架啦喎

所以位好市民絕對應該攞好市民獎

落場講囉 唔好煩

呢個結論點得黎?唔係質疑，純好奇想知。

你咁講黑警見黑衫就打都可以係合理？
黑警可以話「陣間黑衫拎燃燒彈果陣你唔好後悔」
係咪咁樣？

除非你係比人捅比人砍手兄

或者你有成功制止到呢班人

唔係既話你冇資格要人自制

又唔係你去捱刀憑咩要人捱左先還手

「理據」係指道理或者證據，用作支持你既立場/論點。
但你果句除左鬧人無資格去批評，有咩道理或者證據係背後支持緊你？

留意返呢個係滑波推論黎。
A可能引致B
除非引致B既可能性極高，否則唔可以用對待B既方式去對待A。

真？
唔係氹我喎

我明白會擔心手足安全

但老實講 我係條片真係見唔到佢有攻擊意圖
甚至佢被打前一刻係放低左碌鐵支(雖然係因為佢想影相)

好啊 今日3點尖沙咀見 唔出死全家

而家係內戰狀態呀

學到野

好難用常理去推論藍絲行為 佢地可以癲到無啦啦劏肚 咬人耳仔
我認為個位好市民只係用最低武力去阻止更worse 的事情發生

事情發生係電光火石之間
個位好市民只係用最低武力去阻止可能更嚴重既事情發生

做乜撚野姐你

咁你唔怪得林鄭唔譴責啲黑警

樓主都話見佢拎刀又勸唔到佢放低就出手
幾時有講過比佢斬撚左先還手

又拎武器又影人相
係咪遲啲拎刀都要等佢有明顥攻擊意圖

收9皮啦，屌你老母

咪撚咁傻豬啦 攞咗刀/鐵枝仲勸呀
你唔出手制止先 就俾人斬
你望下受傷 死咗既手足 仲講得出呢啲說話左膠仲衰過藍絲

但到底到左用呢個程度武力既時候未? 其實在場既人好難判斷 所以先應該出個使用武力建議 而唔係盲目地制止/鼓勵動武

我地使用武力 都唔可以比仇恨支配

我都想問你

咁你唔怪手足淨係戴口罩都比狗逗

可唔可以高質啲

唔好打啊 唔好打啊 失民意

如果係 黑警就冇武力約束架啦喎想直接全實彈? 面對下現實好唔好

唔係民意問題 係你到底知唔知自己心入面把尺係邊 冇既話 你就係真暴徒

出個使用武力建議係好事
大前題係個準則唔會令手足有任何受傷既可能
總知對面攞起武器 E.G刀 鐵枝等可致命武器
出手制止就係盡好市民責任

所以片中個手足做咗個最好示範 佢只係用最低武力就將佢用最短時間制服
確保對面唔會傷人之後就即使停止使用任何武力
絕對100分

你唔去叫啲藍絲約束下自己？

呢篇野出係六月我唔會理你
依家已經係十二月，仲俾啲rules限制自己係咩玩法？對家做過幾多傷害我地嘅事？85荃灣你係唔係到？咁撚中意和平就咪撚出黎啦。
成日口講不割不分冇大台，你又代表緊邊個講野？邊個俾你講我地？ 手足嘅決定關你同我咩事？佢殺左人你有份坐？
對家講講下亮刀斬人，係咪你幫我擋？ 我11月係馬頭圍見過啊。

>但係爽既同時 都要反思下其實我都有冇用過份既武力
冇
此POST已完

絕對同意

拎口罩同武器比

明白你既觀點 我都唔反對以呢個為大前題去做 手足既安全當然係最重要 但都要平衡返 點樣係安全情況下 用最少既武力

當然都要多謝片中位手足出力

佢拎埋武器 挑埋機
洗唔洗搵個手足比佢吉幾下先還拖？
係既下次唔該你出去出盾 我幫你報仇

所以人地咪贏撚到開巷囉 身體力行做到唔割
你呢啲係口講唔割 實質就制訂哂啲教條約束自己友

得啦知你係和理膠啦

要檢討 好似火燒藍絲一下幫popo拉返好多民意
如果唔係區會選舉可能守到64開

我以為大家係想要個有公義既社會先出黎

不割不分 代表唔可以建議?

就係關我事 因為大家係手足 因為大家都代表緊場運動

而家唔係講緊完全唔動武係咪有一定既自我約束都唔應該?純以立場定行動?

冇人聽架，之前裝修指引有冇人跟？
根本由合理化武力一開始就已經番唔到轉頭，都唔知係出去示威定係發洩。人地舉起部機就兇神惡殺，威脅隻揪搶機，麻煩be humble，
不完美得好緊要，真係希望大家改善。

第一步係所有人保持同拎武器果條友一定既安全距離先
安全距離下叫佢放低把武器先
之後先視乎情況先再行動啦

如果個情況係有手足喺佢攻擊距離, 你又有信心制服佢(btw就算有經驗既武術界人士都唔會形容自己一定可以喺唔中刀既情況下空手制服到用刀既人), 咁當然唔好曬口水直接出手啦

所有手足離條友都有一定既距離既情況下, 佢又冇沖前既意圖架話, 仲咁傻豬諗都唔諗就沖過去佢攻擊距離制服佢咩 點解唔試左言語叫佢放低把刀先呢咁？ 言語化解到就唔駛risk yourself

講到尾可以架話第一件事係所有人保持安全距離先, 即係佢有任何攻擊意圖, 你都有好充足既反應時間

有班撚樣帶風向
啲POST推得幾快

心入邊把尺就係手足唔可以受傷
有咩理由為咗滿足你既阻膠諗法而要手足受傷
到而家我仲未見到放走黑幫既左膠出黎道歉負責

係狗眼中 示威日口罩=有大機會係示威者=佢地好有可能搞事

佢地logic係咁

你比件避彈衣來先啦

武力同防護裝備差咁遠都可以比

你係叻既，黑警會唔會比人拉呀

認同
比例原則

藍絲廢老衝出黎搞事-> 輕手私了 ，打到佢敗走就ok
拎攻擊性武器如棍，刀-> 無底線私了

係大台

首先獅鳥搬路障撚唔係第一次
大部份人亦都覺得一個人搬路障係ON9行為
只係今次手足快狼準,記者近距離影個畫面震撼啲啫
有關手足事後已經即時休假
講真,有啲野睇多左就會慣
至於怕咩自己變做藍絲同黑警咁
市民最嬲既唔係暴力
市民最嬲既係正義得唔到伸張
示威者獅鳥係要冒住被捕被打被告被消失
藍絲同黑警打人係完全無事
呢個先係最令人氣憤

巴打講得好有道理

可以唔動武地解決件事 一定係最安全

當然如果對方擺明有攻擊性 就應該狠狠地啦

言語化解到
呢半年黎你訓著咗???

睇多左就慣
打人睇得多就慣
殺人睇得多就慣

事實係咁
初初掟雞尾酒都個個屌
最後而家咪個個都識整識掟豬

唔聽咪比人帶風向引導囉
呢段片點睇都講唔通一野就打頭
之前啲有攻擊性藍絲根本好明顯
班友將啲野亂咁撈埋一齊又話一樣
點合理化咁多人都係打手腳身圍毆
如果係合理既話就更加保護自己友唔會狂推POST
當中幾多比人BLOCK左既五毛出現推POST
客觀形勢上呢段片係不利

人地贏到開巷唔係因為佢地冇自我約束 而係因為佢地武力高

我地可以同佢地制衡 唔係因為我地打得 係因為我地呢場運動有智慧 和勇合一

如果全部手足一味打 呢場係暴動
如果手足係有約束地用武力保護自己既同時 去表達自己既政治訴求 呢啲就係公民抗命

又唔係不完美得好緊要 我覺得之前手足已經做得好好只係仲有改善空間

嗰班放黑幫既友係on9

但唔代表我地可以為保自己人 捨棄其他所有價值

比個建議都大台 大家收聲唔傾 直接出去見藍絲就打 好唔好

得啦 收皮啦 停止討論

明白
但有冇諗過 直接搬返啲路障落去 等藍絲無功而返 手足冒既險更加少

使用既武力係咩唔係重點 重點係使用武力既時機 原因 同對象

我冇撚講過言語一定化解到, 如果佢唔聽就睇情況再行動
閱讀理解拎乜grade呀, 斷章取義成咁

所有手足同拎武器條友有一定距離情況下, 係咪諗都唔諗就沖上去打鳩佢？係咪個個手足都好好打, 唔會受傷？人地用刀架話你確保到？

點解你覺得用言語就係左膠？ 係咪d 廢老都好堅定要用刀斬鳩手足, 唔會動搖到？

如果言語拋到佢放低左刀, 手足之後要制服佢/綁起佢, 係咪更加容易同低風險呀？

好 呀 衝呀

我指緊既係你話唔怪得林鄭唔譴責啊
咪就係人地無論如何都做到唔割
佢地先壓倒性咁用拉撚左五千人
而家打暈一個就set咁多限制俾自己
所以人地咪贏到開巷囉 人地無rules架!
根本係打緊內戰 你唔認同就算

不推文

當你唔知面對既係 便衣 係有刀既親北京恐怖份子

你更唔知附近有幾多人埋伏承亂衝鋒打人

你做每個行為都係有極大風險

例如遠距指罵 會令人群起哄被突襲

例如推撞 會被持刀份子殺死

呢個點解會有此選擇既原因

你唔係現場 無受風險 梗係口響響

你有好方法減少風險可以直接建議

唔需要去引導討論應唔應該呢d五毛題目

浪費時間去討論應唔應該 完全係五毛行為

不如討論應唔應該講粗口算啦

你後面呢句已經係割緊 你自己唔覺得而已

Push

雞蛋自己變左高牆
我趕走隻老虎來咗隻狼

底線唔等於阻膠
無限放任神獸嘅話我哋 = 黑狗

其實覺得有guideline 係岩，一黎無咁易比對手抹黑，二黎我地成日講解散狗隊，對方明顯無可能解散，我地有自己自衛隊遂漸令民眾覺得自衛隊先保護到市民仲可行，做民間自衛隊就要彰顯自己同狗既不同，有guideline 係必要既。當然有人話前線係打緊杖唔理得咁多，但古語有言“出師有名”，我地不嬲係以正義之師既理念黎維繫同路人，如果大家唔傾下一致既道義守則就會好似呢個post 自己人內訌。我寧願有一個guideline 到時守唔到先解釋點解當時情況守唔到。
大致上認同樓主分既類別，但認為每個類別既武力程度可以再升，例如係同狗方對侍既時候有人搬路障可獅鳥

攞武器都直接神獸

用條片答你咩叫最佳示範

之前大家支持神獸因為要保護手足
驚藍絲無節制攻擊人
今次俾人打個人最多只係清rb
真係唔洗打成咁

好簡單 如果有人比狗打嗰陣 你去擋棍咁你講咩都得 冇力無分合法與否 亦都冇份適當同唔適當 唔關事嘅人唔好討論咁多

武*

打一打制服佢叫打成咁?
仲要制服佢之後冇再使用武力喇喎

係咪潔癖成咁呀

藍絲斬人又對唔對等
犯左法你咪拉囉

通常事情剛發生啲人好激動
但過幾日冷靜咗會好啲

拉，
到場唔會有咁多時間比你判斷，
一切尊重前線決定

手足俾人起底放上網 你係邊?

唔係
不過而家講啲人唔會聽
等佢地冷靜啲先

d狗渣車撞去手足到 你係咪唔記得件事 依家件藍屍開路俾狗 你又點睇

咁你覺得私了暗殺休班警又合唔合理

咪臭係 係咪想搞輸場運動 冷靜用下腦啦

成12月咯窩冷氣軍師仲同前線講守則係咪有問題，任何情況前線都會自有判斷架拉，藍絲廢老攞得出架撐都預左百分百會主動襲擊拉仲警告有無咁膠d阿，使唔使轉個老母教仔篇文黎約束勇武守則阿笨
怎樣在香港成為勇武：

1）要時刻保持冷靜，不可對市民動氣
2）要巧妙避過黑警追捕
3）面對黑警，要懂得還擊，但不可有嚴重傷害
4）不可TK
5）不可大隻
6）不可用3m 60926等濾罐，因為是pink team，是鬼
7）不可破壞狗鐵，因為「多謝黑警」
8）要聽從和理非指示，支持和理非
9）示威後，要保護和理非走
10）要幫手重建連儂牆
11) 仲讀緊書，要係學生
12）和理非要求休息時務必休息，要求出動時立即出動
13）不可指責和理非，否則立即割蓆
14）可以裝修紅店黑店，但需準確預計火種燃燒速度、方向、角度，不可波及其他建築
15）懂光合作用，可辭職全身投入抗爭
16）不可中計
17）不可衝動
18）可以嗌黑警死全家，但不可真實傷害黑警家人
19）擁有隨意門，在黑警圍困及包圍下需想辦法逃出理大投票，或自首
20）面對親中暴徒持刀攻擊時，不可還手，需巧妙避開
21）不可自衛
22）不可淆底
23）撤退時需1212慢慢行，隻閪手不可小兒痲瘅

#曲線要講明

問題係在於
我地呢班冷氣軍師冇落場
跟本唔知道事件始末
影撚住條片都好 有邊個知佢之前仲有做過咩?
成撚日有人走出黎話咩暴力暴力
幾撚多個月啦 仲講手足出手重唔重
咁班仆街藍絲出手又重唔重
定因為佢地未出手已經比手足扑暈左
所以果個藍絲就好撚和平
一定要比人郁手先可以打鳩人?
個諗法真係好撚奇怪 點都要自己食一拳先咁

玩阿? 重建好撚多力多時間？ 清rb既推佢走一還拖即打 唔走都打

推 討論下

理阻膠以為打機無限體力無張資源 同唔會俾狗咬

裝修勇武做撚左 裝飾你呢d怕暴力既和理非做撚左未?藍店唔見裝飾

有道理既要多d人支持持，p牌照推。

所以先需要一個準則 協助前線更快更準確判斷?
當然 最後決定都係前線

諗得尼都比人打死咗，反正一定有左膠，唔會打死藍絲

係咪限制武力=會比人打死
請理性分析

呢個post係講使用武力 你拉埋其他野講有咩用 可唔可以高質啲

黑警係一個部隊 係整體
結論: 無一個黑警係無辜

3點會係尖沙咀 你呢

咁藍絲廢老都係一個整體

我係遮打喇wo 要囉呢d黎比?

重建係要時間 但係咪因為要節省時間 就要用暴力?如果係 你既價值觀同黑警相若 只係立場唔同

我係跳閘個期幫手足解圍俾人影撚哂上網起底 你唔係當事人 梗係牙擦擦喇仆街

贏撚到咪得 係咪最尾囉哂高地手拖手入集中營最好

的確 唔在場未必知實際情況 所以我冇屌過嗰位手足 只係有見及此開個post提出建議

第二 係咪有限制既武力=比人打左先可以還手

問題係 我地呢個運動就係價值主導既運動

得到國際同大眾支持 係同政府抗衡既立足點

如果真係無節制用武 就真係打住入集中營啦

冇公了咪私了
屌你死左膠 有冇見條友拎武器呀 傷到手足架

出去個遊行就巴撚閉 唔係想屌你 但大把人付出會比你多 你知唔知個rb分分中救到幾多手足?

最撚錯就係對無攻擊性嘅藍絲廢老出手
然後對住班殺人兇手就淨係識得走

純粹提大家出尖沙咀

你覺得前線唔識諗？

大家忘了鶳了跟機守規，一個人叫開波，三個人叫跟先打，北角又好，太古城都好，就係要拎左共識先去做。
一個人去鶳你唔覺得好奇怪

呢個係救人

識 但覺唔覺而家既私了脫離左一開始既準則

特別係見到上面部分回覆

太古城係分開左個癲佬之後一班人開遮鶳的
記住，係要開遮

搞咩唔係重點，而係記得靜靜雞‼️